{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"30","quiz":[{"id":302,"question":"ما هي الاعتبارات في اختيار خوذة للدراجة النارية؟","a":"لا توجد أهمية لخوذة حسب المواصفات، لكن من المهم أن يكون مبناها ديناميكي هوائي.","b":"خوذة حسب المواصفات توفر الحماية الكاملة (حتى للذقن) وتتناسب مع حجم ومبنى رأس راكب الدراجة النارية.","answer":"2"},{"id":310,"question":"ما هو الجلوس الصحيح لراكب إضافي على الدراجة النارية؟","a":"الجلوس على مقعد منتظم والجسم مائل إلى الخلف ومسك الحمالة المثبتة في القسم الخلفي من الدراجة النارية.","b":"الجلوس على مقعد منتظم عندما تكون قدماه مرتكزتان على ساندات الرجلين وماسكاً بمقبض المسك أو بالسائق.","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما اسم الجهاز المسؤول عن بداية تشغيل المحرك؟","a":"محرك بدء الحركة (السلف).","b":"البطارية.","answer":"1"},{"id":320,"question":"يُطبَع رقم المحرك على:-","a":"الكارتير.","b":"سكبة المحرك.","answer":"2"},{"id":322,"question":"وظيفة زيت المحرك هي:-","a":"تنظيف المحرك من الأوساخ وإحكام غلق الفراغ.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":313,"question":"اذا لوحظ تسرب وقود من احدى الوصلات فماذا تفعل؟","a":"ايقاف المركبة وايقاف عمل المحرك فوراً.","b":"السير بسرعة الى اقرب كراج تصليح.","answer":"1"},{"id":314,"question":"ما الواجب عمله في حال ملاحظة انخفاض ضغط الزيت بشكلٍ مفاجئ؟","a":"ابقاء المحرك يعمل بدون حمل.","b":"ايقاف عمل المحرك فوراً ومعاينة الخلل.","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هي وظيفة العجلات في المركبة ؟","a":"تمكين المركبة من السير وزيادة السرعة والفرملة والانعطاف وحمل المركبة.","b":"جميع الإجابات صحيحة .","answer":"1"},{"id":315,"question":"الى ماذا يشير عادةً خروج الدخان الأبيض من ماسورة العادم؟","a":"زيادة درجة حرارة الماء في المحرك.","b":"دخول ماء او بخار ماء الى غرف احتراق المحرك.","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة جهاز الغيارات ؟","a":"وصل وفصل الكلاتش عن المحرك .","b":"ملاءمة سرعة دوران المحرك مع سرعة دوران العجلات .","answer":"2"},{"id":312,"question":"كيف نوجه المرايا في الدراجة النارية؟","a":"فقط في مؤسسة ترخيص وبواسطة جهاز خاص.","b":"في وضع منتصب عندما تكون الدراجة النارية ومقودها بخط واحد.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ما هي العلاقة بين زاوية الميلان والانعطاف بالدراجة النارية في منعطف وبين إضاءة مقدمة الدراجة النارية؟","a":"كلما زاد الميلان أو الانعطاف في الدراجة النارية، يُبهَر نظر راكب الدراجة النارية منها.","b":"كلما زاد الميلان أو الانعطاف بالدراجة النارية يتحول اتجاه شعاع الضوء عن اتجاه السير المطلوب.","answer":"2"},{"id":326,"question":"يُصنع خزان الوقود من معدن أو من مادة أخرى:","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"غير قابلة للصدأ.","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف يمكن تحسين الرؤية عند ركوب دراجة نارية في المطر؟","a":"بالركوب مع خوذة شتاء خاصة بدون واقي أمامي شفاف واستعمال نظارات واقية بشكلٍ مكثف.","b":"بواسطة استعمال الواقي الأمامي الشفاف في الخوذة بدون خدوش ودهنه بمادة ضد البخار والرطوبة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"كيف تختار أحذية مناسبة لركوب الدراجة النارية؟","a":"يجب اختيار أحذية عالية مصنوعة من مادة ممتلئة تقاوم الاحتكاك.","b":"يجب اختيار أحذية عالية عازلة.","answer":"1"},{"id":318,"question":"ما السبب في عدم استجابة الفرامل اثناء الفرملة؟","a":"قياس الاطار غير مناسب.","b":"تآكل المادة الاحتكاكية للفرامل.","answer":"2"},{"id":327,"question":"عندما يتكون حامض ( مسحوق أبيض ) على أقطاب البطارية معناه :","a":"البطارية جافة .","b":"يجب تنظيف الحامض بالماء لكي يتكون اتصال منتظم .","answer":"2"},{"id":319,"question":"اهتراء الاطار من الوسط فقط سببه:","a":"ضغط الهواء في العجلات اعلى من اللازم.","b":"خطأ في موازنة العجلات.","answer":"1"},{"id":301,"question":"ما هو خطر المرور بالدراجة النارية بين صفوف المركبات التي تسير قبل المفترق؟","a":"الإصابة من قِبل مركبة تنحرف بشكلٍ فجائي عن المسلك باتجاه الممر الذي تتقدم فيه المركبة التي تسير على عجلتين.","b":"لا يوجد خطر، هناك دائماً حيز كافي يُمكن من مرور مركبة تسير على عجلتين بصورة مريحة وآمنة.","answer":"1"},{"id":305,"question":"عند سياقة دراجة نارية في شارع رطب، هناك خطر:","a":"تزحلق وانقلاب الدراجة النارية كلما خفت السرعة.","b":"تزحلق وانقلاب الدراجة النارية كلما زادت السرعة.","answer":"2"},{"id":306,"question":"ما هو الخطر من ركوب الدراجة النارية في الظلام؟","a":"الصعوبة في تحليل طبيعة الطريق واكتشاف العوائق مقدماً.","b":"الصعوبة في مشاهدة المركبات الأخرى التي تسير من الخلف فقط.","answer":"1"},{"id":324,"question":"الماء المقطر المستعمل في البطاريات هو:-","a":"ماء خال من الأملاح.","b":"ماء مغلي إلى درجة 100م.","answer":"1"},{"id":323,"question":"إذا خرج الدخان بلونٍ ازرق من الاكزوسط فذلك يدل على:-","a":"احتراق الوقود بشكلٍ غير كامل.","b":"احتراق زيت المحرك.","answer":"2"},{"id":308,"question":"كيف يؤثر الواقي الأمامي الشفاف للخوذة على ركوب الدراجة النارية في الظلام؟","a":"إذا كان هذا الواقي  مخدوشاً أو متسخاً، تنكسر أشعة الضوء ويمس بشكلٍ ملحوظ بجودة الرؤية.","b":"الركوب على مركبة تسير على عجلتين بدون واقي شفاف في الخوذة، يساهم في جودة الرؤية في الظلام في جميع الأحوال.","answer":"1"},{"id":300,"question":"ما هو خطر المرور بالدراجة النارية بين صفوف المركبات الواقفة قبل المفترق؟","a":"على راكب الدراجة النارية أن يأخذ بعين الاعتبار بأنه يخيف سائقي المركبات دائماً.","b":"إمكانية إصابة المشاة غير الحذرين والذين لا يعبرون عن طريق ممر مشاة منظم.","answer":"2"},{"id":304,"question":"أين يُفضل وضع حمولة على الدراجة النارية لكي يكون لها اقل قدر من التأثير على التوازن؟","a":"قريباً من الطرف الخلفي للدراجة النارية وفي الموقع الأكثر ارتفاعاً.","b":"قريباً من وسط الدراجة النارية وفي الموقع الأكثر انخفاضاً بحيث لا تبرز الحمولة من أقصى المقدمة أو المؤخرة.","answer":"2"},{"id":316,"question":"بماذا تستبدل مصهر (فيوز) (15A) عند احتراقة؟","a":"ورق قصدير.","b":"بمصهر آخر بنفس المواصفات.","answer":"2"},{"id":328,"question":"ماذا يتسبب عن سوق دراجة نارية محركها خالي من الزيت ؟","a":"تلف المحرك .","b":"إضافة طاقة للمحرك لكن مع إجهاد .","answer":"1"},{"id":321,"question":"وظيفة دورة التبريد في المحرك:","a":"المحافظة على درجة حرارة من 70-90 درجة مئوية.","b":"تبريد المحرك إلى درجة حرارة اقل من الهواء الخارجي.","answer":"1"},{"id":311,"question":"كيف نعبر عن عائق في الطريق مع الدراجة النارية؟","a":"التمهل قبل العائق.","b":"الفرملة حيث تكون الزنبركات مشدودة ومضغوطة حينها.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}